% @Source RP
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
	\item Soit la fonction $u$ définie sur $\R$ par $u(x) = 5x^2 - 2x + 3$.
	\begin{enumerate}
		\item Lorsqu'on examine la représentation graphique de la fonction $u$ sur $\R$,
		on peut observer que la courbe est située au dessus de l'axe des abscisses
    et que son minimum est strictement positif (atteint en $x=0,2$).

    On en conclut que $u(x)$ est strictement positif sur $\R$ et donc ne s'annule pas.
		
		\item Voici le tableau de signes de $u$.
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit{$x$ / 1 , $u(x)$ / 1}{$-\infty$, $+\infty$}
        \tkzTabLine{ ,+, }
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
	\end{enumerate}
	
	\medskip
	
	\item Soit la fonction $g$ définie sur $\R$ par $g(x) = (5x^2 - 2x + 3)^4$.
	\begin{enumerate}
		\item Calcul de la fonction dérivée de $g$.
		\medskip

    On remarque que $g(x)=(v \circ u)(x)$ avec $u(x)=5x^2-2x+3$ et $v(x)=x^4$.

        On a $u'(x)=10x-2$ et $v'(x)=4x^3$.

        On en déduit que
        \begin{align*}
          g'(x) & = (v \circ u)'(x)               \\
                & = u'(x) \times (v' \circ u) (x) \\
                & = (10x-2) \times 4(5x^2-2x+3)^3  \\
                & = 8(5x-1)(5x^2-2x+3)^3
        \end{align*}
		
		\item Étude du signe de $g'(x)$ sur $\R$.
		\medskip

    D'une part, on sait que $(5x^2-2x+3)^3$ est du signe de $5x^2-2x+3$ sur $\R$ donc strictement positif.

		D'autre par $8>0$. On peut donc dire que ni $(5x^2-2x+3)^3$, ni $8$ ne vont influencer le signe de $g'(x)$ sur \R.

    On a donc $g'(x)$ qui est du signe de $5x-1$ sur \R.
    \begin{align*}
      5x-1 &> 0\\
      x &> \frac{1}{5}
    \end{align*} 
    Donc, on en déduit le tableau de signe de $g'(x)$ sur \R :
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit{$x$ / 1 , $g'(x)$ / 1}{$-\infty$, $\frac{1}{5}$, $+\infty$}
        \tkzTabLine{ ,-,z,+, }
      \end{tikzpicture}
    \end{center}

		\item On en le tableau de variations de $g$ sur $\R$.
		\medskip


    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit{$x$ / 1 , Signe de $g'(x)$ / 1, Variations de $g(x)$ / 2}{$-\infty$, $\frac{1}{5}$, $+\infty$}
        \tkzTabLine{ ,-,z,+, }
        \tkzTabVar{-/,+/$g(\frac15)\approx61{,}47$,-/}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}